特區政府：首次推出失業貸款

財政預算案歷來首次推出名為「百分百擔保個人特惠貸款計劃」的失業貸款，詳情如下：

1)失業人士或證明失去收入的自由職業人士可申請

2)貸款額為在職期間最高收入的6倍，上限8萬元

3)首12個月只需還息，之後本金連利息最長分5年攤還，年利率固定1厘。

4)如按時全額還款，繳付利息全數歸還。

5)申請期6個月，政府擔保150億元

原文網址：

失業仲要人借錢

免息老西都借盡啦

奴隸就係奴隸

痴線

首次失業貸款

借盡上東莞做大爺

借黎買s&p 500 都有賺

借咗唔洗還呀?

仲要還利息 好過大耳窿

借完去英國，啱啱夠一年租金

鼓勵人借錢

借錢買tsla同bitcoin

借盡再申請破產

寫明可以零息

西9利

我媽都已經失業左廿年，申唔申請得？

係都唔俾你拎mpf 吹咩

靠自己本事

工都無得開點還錢 定係想全港人變阿偉？

即係想人拎綜援

借錢買tsla

戇鳩
失業邊有錢還
最後變曬成班有收入嘅人貪你免息借曬八萬

憑自己本事
手足
臨走前記住搵返早幾年交左的稅呀

偉 你係度嗎☺️

失業5年咩
第一年還息
5年還得哂就息都唔收

再講跟連登股神買股8萬都變80萬

0.5?

政府拎你份mpf借比你 仲要還息 好過去搶

鼓勵你努力搵工還債

4)如按時全額還款，繳付利息全數歸還。

寫明

梗係首次啦，從來都冇人咁on9吖嘛，仲以為自己第一個做好撚叻

做埋財仔乜鳩政府嚟架

偉 喺度嗎？

😦😦

全民阿偉

唔岩聽就0.5

憑我實力點解要還？
呀偉！係到嗎

唔通成世失業

公屋廢老借盡佢
之後唔還破產

80000港紙姑寒度縮 借80000美金至夠。又要交租開飯養老婆仔女。

唔係唔啱聽

佢根本唔係真免息

其他國家就失業救濟金 香港就失業貸款 有冇腦架屌你老母

借錢梗要還，咪俾錢中介

借埋再撤退移民

真心痴撚線
有MPF 唔好好利用
屌你老尾 借錢

你咁撚蠢
借完梗係拎綜援啦

大學生可唔可以借黎炒bitcoin
All-in 😎

好難講架
大把工種上曬電視又喊又剩

勁撚平喎，如果政府出在職貸款，一定借爆佢。

一定好多人心諗政府點追做阿偉

然後又要用大量行政費用追債

4)如按時全額還款，繳付利息全數歸還。

借夠8皮野 求其買隻廢老股 回報都唔撚止1厘

借8萬先

仲有邊個國家會借錢比人當救濟?

成世失業未借盡老破囉
又係無得輸

借錢all in tsla

首次失業貸款
係要你第一次失業先申請到？

定係政苦首次出失業貸款？

講清楚好喎

政府有錢借咩？有冇限額？

借盡過澳門一鋪過大細

首要條件, 係要有失業証明

咁你預成世失業咪咬家綜囉
仲借乜鳩

咁同0.5有咩關係

精算師

特區政府：首次推出失業貸款

偉☺你系度嗎

借老綜都照借
借完老破

全球第一個失業貸款上線喇

有工開有冇計借盡佢

All in tesla

借俾道友

借完破產再老綜

借完之後all in tsla

老豆公司冇同佢續約算唔算失業

比你拎mpf啲基金佬咪手停口停

點證明失業？申請期間係咪唔可以搵工，受僱？

癲嫁 個政府

不用，追數警察來做最適合不過

政府d on9隨時唔駛證明
申請個陣申報就得

如果俾你又失業救濟金，又話益咗新移民

777 政苦不停做 on9 野, 不停考第一

基金佬本身都係垃圾,食屎狗
咪由得佢停

痴撚線，咩政府會諗D 咁既野

醒下啦 東莞冇啦

自僱人士又贏

所以咪唔會比你拎囉

政府擔保 全民阿偉

好撚威呀屌你

公道啲講，呢份預算案算高分

點證明自己失業？

借完去移民

到時實有啲仆街 搵方法叫平民借再抽5成 話政府做擔保洗撚還 新財路

叫人借錢破產cls

政府做大耳窿

參考王安石 熙寧變法中既《青苗法》

借完再拎

親，請提供文件證明自己是失業人士

參考澳門疊馬仔既玩法

未來5年好好景 ?

我會借喎，啱啱失業，但其實本身自己因為身體問題計劃咗會休息一排，啱哂啦

頭一年淨係還息，
幾百蚊都還唔到？

好過益哂新移民但冇益香港人

失業點還錢

點證明自己失業 呢樣野先on9

你隻雞蟲

正
14億雙非人落黎借爆佢

啱呀，借政府錢真係冇能力還會老破拎老綜，叫政府養埋你

唔通佢搵人斬你咩

即係頭一年只還800蚊
之後千幾一個月

800 /12 = 66.7

當交上網費

全港借晒唔撚還 佢會搵黑警收數？

啲錢係MPF 唔比人拎
仲調番轉叫人去借，蝕利息

腥港人借完返支那唔洗還， 8皮

期期還仲要唔收息

老西都借 屌你老母

每日150落黎跟手借8萬
fatfat

借盡再炒股

FG失業點算

失業借財仔，益Q晒中介

無業可唔可以申請

借盡炒股

幾時有失業保險

借完走人

5年內還清，可以買TESLA ＋ ARKK

同月供無分別，個價位仲平好多

成堆文盲見到貸款就9屌，講野唔啱聽就罵人五毛
寫到明準時還錢免息，仲要頭一年唔使還本金只係還利息。
當你借盡8皮，年利率固定1厘，頭一年每個月都只係還66.67蚊。

屌政府唔係問題，但唔該唔好盲屌。
出發點其實幾好，利息又低，準時還錢仲可以退返利息，頭一年又唔使還本金，抵借過學生貸款。
有人屌點解唔直接派錢，個個都想派錢，但L有咁多錢派。

諗住下年去英國喎 借黎租樓都好

借完會唔會唔俾移, or你一移就嘔番出黎先可以走架

一定借到咩？咁破左產 又有Iva既人都借到？

問題係,借撚完搵唔撚到工
我點撚樣還呀?
已經唔係盲屌,L有咁多工俾你返咩

借爆佢之後著草去英國

我諗波叔都無諗過呢個問題

正想問
個班人都會失業,我估佢冇諗呢個問題

有壞帳借唔借到
唔通有錢無野做又會批比佢
垃圾方案

移民前借撚哂佢

成年比你搵工都搵唔到 咁係邊個問題多D

到最後銀行都係睇tu

要公司出信證明被炒？
自己辭職唔計？
間公司執左就證明唔到？

一定啦 所以個方案無撚用
銀行睇完tu 見你失業咪又係唔批

呢一年幾多人失業呀？
大把人工都搵唔到
Food panda都成堆人爭呀
你訓左成年？

痴痴地真係 日日睇住銀行強積金起起落落 都唔比返我地

喂你無飯食呀？我比香口膠咬住先啦!

有冇可能5年都搵唔到工
真係搵唔到就拎綜緩啦，唔使同政府鏗

5年搵唔到工?

但想知係咪第時唔入境香港就捉唔到

2夫妻借16萬
英國夠比首期

頭一年每個月都只係還66.67蚊

第2,3年都搵唔到工既話,邊個問題?

想借呀⋯⋯ 唔知實際要求係點
叫老母去借都好

唉 比頭十二個月淨係還息
邊個知一年後疫情會變好定變壞
害人不淺

加上借錢一定好容易，基本上冇咩審查啦

職業性失業

二次失業無得借？

好似銀行做審批 政府做擔保

呢個真
可以提一半都多過佢

痴線,失業無幫都算仲要有利息,講到搞到咁係社會錯而家政府好心幫你咁

on9 失業仲叫人借錢過活
邊條撚樣諗出呢條絕世橋 個腦裝屎

5年內仲搵唔到工或者冇人請你
我建議你直接破產攞綜緩算撚

終於可以試下做偉人了

現金出糧點計

呢招野得民建聯先諗到==

垃圾正苦害撚死市民

等睇借錢人數多過失業人數

你講到用把鎗指住你借

咁On9緊係首次啦

借完即刻離開香港

老破完果4年未又要還錢
之前唔洗再借錢買樓
你一世住咬綜援住公屋

工作證明就比到姐
失業都有證明嘅咩

借晒攞去買美債收息應該無咩風險

第2年都仲搵唔到工應該死撚左去或攞綜緩。
8萬分48期還，利息仲有比番你，仲想點

政府D ON9野分分報申請個陣申報就得

借定唔借還得到先好借 冇工開

借黎買美股

話失業仲要借果d咪唔好借囉
大把人出cash 一定借撚爆佢

已經唔會知將來發生咩事
你預見唔到好景
又點會有工?雖然我都覺得五年都冇工返真係有問題
原本派錢就唔需要考慮還呢個問題
有人話邊有咁多錢派
你叫個垃圾政府搞少D白痴工程就大撚把錢
D錢仲要係市民交稅得返黎,交完稅原來唔係用返係自己度?
咁交黎把撚?
話冇咁多錢派真係笑撚死人
掉落鹹水海成萬億你話冇錢?
而家你話失業個班要佢借錢都唔派錢係咩邏輯?

放no pay有無得借

送幾單外賣都夠還喇喎
又冇迫你借
當然派錢最好啦
不過唔洗還你仲會去搵工？咪又係益寄生蟲

就係有咁多錢派 不過唔派俾市民

地產商 大公司 海洋公園 中共

係唔俾市民

借完放銀行收2厘息都有賺

已經唔會知將來發生咩事

咁未唔好借囉,又唔係拎把刀迫人借

如果係現金出糧 但又無入息證明又無失業證明點搞

有心揾工點會揾唔到？

完全覺得呢個政府好似黑社會咁
失業就叫你去借錢
仲要派撚埋啲濕鳩電子消費券
好似想道你升仙咁撚樣

唔好只係CAP一句出黎當睇哂先得架
冇人話逼你借,我都覺得五年都搵唔到工係有問題

但個問題係好多人話政府冇錢派,下?
屌你老母政府好撚鳩柒多錢係唔撚派錢俾市民,就係咁簡單

全城炒股

失業先借得呀盲閪

唔識就咪鳩up
政府擔保果8皮 銀行係一定批
因為銀行只係幫政府做 錢其實係政府出
過左8皮先睇tu

即係要還幾多？ 5年還嘅話

又一個只係睇一句就當睇完既人
我話五年都冇工返真係有問題呀

目標係要回水，最終借唔借係一件事，起碼要屌咗先，香港人連借錢都收貨嘅話就收得皮。

借錢俾你
仲要即刻起息
柒撚過大專 loan

咪就係,仲係度幫個垃圾政權護航
乜撚野冇咁多錢派,明明就好多錢
係唔撚派俾市民姐
回水就係回水,唔係借錢

當8皮年利率固定1厘，頭一年每個月都只係還66.67蚊。

咁第2-5年呢？每個月幾千？

借錢變撚左恩惠正苦萬碎

借爆

失業都仲頭借錢， 全球獨有

即係8萬分48個月,然後再加埋息?
定係又係好似GRANT LOAN個D咁後面D月份先本多?前面息少?

上面個個都話借盡佢 但前提要搵到證明比銀行

人地就失業救濟
你就失業借貸
痴撚線

首先你要失業

本身破緊產/破完產
又無證明 去借銀行咪又係唔撚批
多撚餘政府

真心求救，借黎還卡數o 唔ok?

拎生果金既可唔可以借

如果阿韋失業去左借政府個失業錢然後走左去英國會點？

有擔保就應該唔使睇tu啦

政府係賤種狗,係唔理香港人無錯

但失業借貸係極少數德政

借錢唔係恩惠

但零息借錢就係

痴撚線零息借錢都要皇恩浩蕩
家陣冇交稅?

等走數

自僱可以點樣玩

財務公司心諗 仆街 政府都過黎搶生意

講真支持失業借貸多過失業救濟
唔會令d人係咪都拎
始終要還 當然之後申請破產唔還嘅實有
好似之前地盤工人嘅抗疫基金咁
根本你有張卡 未必係受影響人士都可以拎
反而覺得垃圾政府應該整個援助金俾飲食業
成日停晚市好多餐廳真係頂唔順
旅遊業就睇情況啦
之前咁鐘意大劣人市場宜家都係自食惡果

成年都搵唔到工，關政府乜鳩事啫
大佬 你𠵱啲留言真係侮辱緊你自己咋。

有邊一個國度嘅社會唔係淘汰制，人就係要keep住增值自己去適應市場㗎啦。

派左俾市民仲邊有錢派俾地產商同大公司！

兩三年都揾唔到工都已經好有問題啦。

問題係,借撚完搵唔撚到工

未老破唔撚還囉

失業不突止仲要揹住條數
仆街到你
係咪可以同藍絲講反對派一唔係到政府就即刻唔派錢

應該大把牙偉會出現, 7%失業率當全部借盡走數,
$80000 x 271880 失業人口
即係鳩fing咗217億出去俾牙偉

借錢買etf

失業左兩年可以點證明收入

香討話好財仔要還40%息政府先1%分五年,德政來

咪撚再講咩養懶人邏輯啦
咁撚耐以嚟佢哋都將我哋D錢畀曬上面㗎喇
反撚正遲早都會冇撚曬,不如畀我哋香港人敗撚咗佢
借!借!借借!!這佢老母呀

認同x2
之後我哋會變咗pr

其實派完解決到咩問題？
最多派一萬蚊啦
呢兩年發生嘅事派完一萬蚊你就會好過d?
失業左一段時間嘅基層一萬蚊對佢地黎講幫助根本唔大
咁個仆街政府唔會派八萬蚊咁多俾佢地架啦
咁咪用筆錢當免息貸款咁俾佢地
等佢地用一年時間搵工/解決左疫情高峰期嘅經濟問題先
之前情況好轉再拎還返俾政府
我都好撚憎政府
但從來都對派錢冇咩好感
減黑警人工仲好啦屌

借盡再老破

退後一萬步講

覺得自己3年都搵唔到正未唔好借囉

上限8萬元

即係似之前科技卷咁，申請完，批一千比你都得...

同意呀
對於港共，養懶人邏輯簡單係on9

年年財政預算都有呢班人出現
派錢又屌益你交稅既人，自己有交稅vs啲人無付出云云

先唔講薪俸稅vs 利得稅&港共外匯投資收入係幾咁九牛一毛
香港啲錢還掂都係比益支那
不如比香港人用到盡仲好

咁又好難5年都搵唔到工既

on9冇錢派
起少件大白象都派到每人幾皮
扮理性就食屎啦

3年都搵唔到應該係個人有問題或者簡工做

好撚出奇咩,你難保唔會有呢D人出現
不過成年都搵唔到工就係佢問題啦,連炒散都唔做
你又唔好講侮辱,事實上真係有呢D人,點會冇?
掉返轉頭諗咪唔好借囉,冇人逼你

而家失業率係高,你難保之後仲會唔會再高(而家好似7%左右?飲食業成14.X%,已經唔係講緊你想洗碗就有個位俾你洗)
所以唔好話侮唔侮辱,係真係有機會發生
度度都炒人度度都執笠,如果唔係失業率咁高又疫情咁耐佢又點會諗呢D奇怪野出黎呢?

你叫堆洗碗大媽去學咩增值?人地連工都冇得返,仲要養頭家,增值?
其他後生仔就話可以增值既

老實講後生仔就借黎炒下股好過啦,如果冇咩事都係唔好撚借啦後生仔
無啦啦又拎條數上身,計埋讀書D GRANT LOAN 個D真係搞唔掂

失業左一段時間嘅基層一萬蚊對佢地黎講幫助根本唔大

嘩屌你老母咁都講得岀你係唔係人黎
先唔講派唔派錢
俾人拎返強姦金都得掛
借錢講撚到皇恩浩蕩咁離撚晒地

追人還錢個行政費一定好和味

借錢買bitcoin
隨時多個派一萬比你

dllm為果8萬蚊破產

你又有道理喎

真係多謝晒

還得到先好借

幾時開始有得借

係有料就唔會無工開或者搵唔到其他出路啦自身有問題仲要屌人唔派錢

咁你覺得八萬有用d定一萬有用d

不如鳩官今年唔好出糧好過啦

咪講佐人工x6個月

Cls失業無收入叫人借錢仲要有利息

政府無錢？你知唔知明日大嶼個到有幾多億

還得到先好借？

比人全額拎番晒MPF咪好事囉

舊舊都係屎，討論邊舊屎無咁臭
始終都係屎

咪撚再同啲戇鳩討論幾多年搵唔搵搵到工啦
仲要有條撚樣話借錢係得政
屌你老母搞撚成今日咁撚樣最撚大責任係邊撚個呀
你老母攞返庫房啲錢畀返香港人係好撚應該呀

唔派錢都算
我都失業啦
刮痧都冇得淨邊度嚟還利息
你話完全免息就話啫

咁未唔好借囉

成個mpf都on9
應該要取消埋呢樣野

香港大學附屬進修學院有工作經驗就可以免除學歷要求直接修讀

咁係咪唔使錢

失業證明真係搞笑

講得岀呢句明顯你未窮過
好撚多窮人兩個返工養多兩件細
公屋又過上限焗租樓月月清

依家借完又點
之後要還個陣點算
又要咩多條數

唔好講埋晒d咩有冇用既廢話啦
講有用就俾人拎強姦金
禁新移民申請公屋
幫基層上公屋仲撚有用啦
講緊一個月慳差唔多一皮租呀

依家失業個班飲食零售好多都係呢班人黎架
而且個問題存在左好耐架喇
正經野唔做
一路唔解決問題
呢頭派錢俾商人保就業、裝修公廁
然後轉個撚頭推埋d 19政策借錢俾窮人

仲有你呢d仆街周圍同人講皇恩浩蕩
真係痴撚線公司

藍絲：正呀，老細快點炒9我，然後借八皮野瘋狂炒役！！！

上面有條友仲話叫人去增值,我笑撚左
然後仲有條友話叫人去進修學院免除學歷資格入讀,係咪唔撚使錢?

班撚樣永遠只係拎一句野出黎睇然後無限放大,根本就係PR黎

係一家大細去澳門賭大細

即係 5＋1？

做定期都好

正喎 借完先移民還掂都返唔到香港架喇

佢4月先開放申請
本身無業緊，我係咪唔應該去搵工做住
就算3月搵到工係咪都已經冇資格

6個月申請期wo

唔通唔做野半年？

即係同你講,你捱到兩個月,又捱到我批錢,你咪繼續捱囉
鬼叫你唔係支那人?

咁一萬蚊幫到幾多請問？
交完兩個月租冇左
你拎送一萬蚊同借八萬
一定係八萬對佢地有用d
住屋問題不嬲垃圾政府都唔識解決同on9架啦
但宜家講到派錢定貸款
唔好溝埋黎講
雖然我都好憎個政府
但係呢件事上我覺得貸款對佢地係仲有用
拿我就冇講皇恩浩蕩嘅
碌大你對眼睇清楚

癡鳩線
幾多人做飲食零售一日返十幾個鐘仲要shift
放工仲要湊仔
連瞓覺都冇時間
增佢老母值咩真係

借錢比人移民呀 仲唔快啲辭職

如果我失業左成年， 3月搵到工但冇資格借
咁咪好撚傻仔

講出黎條友根本唔明社會發生咩事
飲食業真係隨時轉隨時執
未有疫情之前拖糧收皮走數已經見唔少
疫情之後直頭一浪接一浪,而家已經14.7%失業率
工都搵唔到,碗都冇得你洗,仲增值?

一條數要還，一條數係唔洗還，比條撚咩。

有咩on9得過你儲左份錢係你有難ge時候政府唔你用，但銀行用你d錢借錢比你推你落火坑

捱到申請再捱到批錢可能都半年,死左未?
搵到工?即係有收入啦,冇問題唔使借啦

咁俾夠八皮出去
Super
八皮咪又係我地d錢
唔封關仲要幫政府埋單嘅錢

咁你應該屌佢無其他政策幫失業,而唔係屌呢個政策

借哂佢拎黎媽展抽新股上b組，好過問銀行借

仲有GME

咁請問點解唔可以成個政府屌?

呢個閪政府屌唔屌都罷鳩就

咁咪係囉
唉真係屌佢都廢閪事
成日搞埋D濕鳩政策,然後搞一堆ON9野出黎

依家講緊成個package
如果你借8萬然後有其他政策解決埋實際問題
第二年開始做到有能力還款+正常生活
咁ok冇問題仲要係德政tim

但依家唔撚係咁丫嘛
呢頭話冇錢
然後5000分期電子消費券
個頭派錢俾商人、裝修公廁
立法會光速通過幾百億問題工程
仲諗住明日大嶼
而且完全冇諗過民生問題

咁咪要屌囉
依家借8萬頂住幾個月
跟住要還個陣每個月咪多條數囉

同埋都係個句
有心幫就俾人拎mpf啦

但你九唔撘八

下年,
特區政府：首次通縮加稅
理財新哲學, 可以寫落教科書

可以咁簡單一單還一單咩? 依家個濕鳩政府，就係用消費卷同借錢頂回水。

成世失業仲借咩錢買樓

咁宜家就係唔係講緊成個package麻
成個package就收皮啦仆街政府
房屋政府垃圾 資源又錯配
教育醫療房屋民生冇樣做得好
成班狗官
淨還本金算係咁啦
咁又冇理由送幾皮俾你
咪又係我地d錢
同埋實有新移民混係入面

港共鼓勵人移民

借完拍蘿友走人啦

如何證明一樣你無既野，係哲學問題

借左唔還

第二年要你即刻還哂8萬咩
8萬/4年/12個月=每個月1666+70蚊息=每個月1740

第二年開始每個月還1740咁都還唔到，要老破真係幫你唔到

送錢移民

仲諗住借盡移走
原來得8萬。屌佢老母

申請bno visa
借8皮去英國做生活費

政府做擔保 其實係咪預你借完唔還？

一厘息老閪都借

失業冇救濟金 淨係可以借錢
真係cls 到時又失業又負債 一世做奴隸

無人迫佢一定要借

咁呢份係財政預算案丫嘛
冇可能唔成個package一齊睇

另外保就業咪又係我地d錢
點解又有理由送俾佢地

咁樣睇返成件事
咪就係屌緊佢送錢俾商人借錢俾窮人囉

同埋都仲係個句
有心幫就俾人拎mpf
其他乜柒都係假

冇政府guarantee , 銀行邊會offer 到呢個息口。

得罪講句
Cap 咗係80k, 80k都要還一世既話，真心好撚廢下。 呢80k 真心好撚抵玩。

保就業唔送又點可以泵水俾藍色同紅色公司
唔係個個好似你咁理性
好多人為屌而屌

有冇人可以改成正苦追數版本

唔還既話 係咪搵收數佬

呢個我都想知

失得業
仲要貸款 咩玩法
幾時有人請都未知啦

五年都搵唔到工, 你真係盲屌既好例子

黑警做埋收數

150億上限最多得20萬人申請到

比阿偉借咪有用囉

最快4至6月先申請得 真失業等佢救命餓死左

呢d傻鳩真係影撚衰哂我地，反都反搵第樣啦。
個失業loan 息口低、頭一年還息only ， 咁既payment schedule 真係抵撚到痴線。

得罪講句，搵唔到野做 係唔想做 定真係廢到搵唔到阿。我相信係前者居多。

fresh grad有冇得申請

因為上次搵代理人幫手俾人屌太慢所以今次唔搵

冇

benchmark 而家個失業人口。

笑唔笑大人個口呀, 失業唔幫人搵工, 反而要負資產

而家即刻辭職借唔借得？

喂好撚抵呀

你知唔知而家失業率幾多呀?
整體7%,飲食業14.7%,25萬人失業
你唔係真係以為行出去仲有碗俾你洗呀?
你可以話平時一年搵唔到工係個條友有問題
但而家疫情期間真係有人好耐冇工開
覺得還唔到真係唔好借
「搵唔到野做,係唔想做定係真係廢到搵唔到」,你點知?
佢有可能真係廢到搵唔到,或者真係搵唔到
政府都要照顧呢班人,但政府冇其他政策去幫人就業,只係推左呢個借錢出黎就當解決問題

根本就冇解決個問題,失業既佢會繼續失業,仲會多條數
借錢就可以解決到問題?借完都要還架
當你還到第一年,第二至五年又點?如果佢返返下工佢又失業,又點搞?
仲有,借錢之前仲要等半年,即係唔係即時解決到個問題
叫你食多半年西北風先

強逼借錢？

失業貸款
真係得波叔先會諗到

Cash + 80k
Borrowing + 80K
Interest payable + 極小（1% )

Net liab= 息 only , which is negligible

早還仲有得退息

咁未唔好借囉

而家佢夾硬入8皮野落戶口？

我而家屌緊佢冇政策幫人就業喎

唔撚洗還？

一日未控制到武肺疫情，飲食、旅行業 失業問題都解決唔到。 我講既係鋪頭冇生意，自然cut人手。 呢樣政府可以點幫？ 上年地圖炮式保就業又係on撚鳩，d 大cpa firm 都無恥到去apply 。

政府做撚好防疫、抗疫已係最好幫助啦 。 不過我支持舞照跳，馬照跑，自己做好防疫措施已夠，快撚d撤回限聚令好撚過，最治本方法。

不過80+落袋都講緊要一段時間，又係on撚鳩。

政府消息人士指，3月將提交財委會審議，如果通過可以在一至兩個月內推行，意味最快4月推出。申請人士需失業超過兩個月，持有過去三個月就業證明，以及簽署聲明確認失業就可以申請，當局批核時不會參考申請人過去信貸紀錄，以最高8萬貸款額計算，預料18萬多人受惠。

唔睇tu 乜水都借得

正， 但唔知佢要過去三個月就業證明係咩玩法
姐係要一直到申請果日都失業？
搞到我依家唔想搵工

根本個白痴政府就亂鳩黎
又限聚又俾你返工又唔封關但又封區
大家都知係政治野
搞少啲政治做多啲民生自然冇人反你
但佢係都要反其道而行

如果返緊3份工, 而家得返1份, 算唔算失業先

好過益班新移民北姑要還錢

識咩呀你地
政府想幫手推高失業率呀

冇腦！唔洗還呀？

搶銀行生意

應該係想趕絕d 已離開左就業市場既人借掛?
例如屋企父母。

銀行最中意客還息唔還本

多謝波叔

稅貸既alternative

我想借層樓林鄭呀姨

明明fg仲難搵工過事業個啲 又冇儲蓄

真係簽聲明當審查

呢個似

但聲明當係 真係老閪都借

但合資格人士必須於2020年1月至今年2月期間，曾受聘至少3個月，並於提交貸款申請時失業兩個月或以上。

屌佢老母
2019已經失緊業係咪等食屎？

我都想失業了

借完梗係拍蘿柚走人啦
走唔到拎老綜

條件咁撚窄， 我屌你老母整餅波
又要做過3個月，又要交申請果陣已經失業2個月

政府野係咁on9架啦

2020年1月開始返過三個月工都叫窄?

2019年開始失業失到2021?
有冇咁撚廢呀? 待應都搵唔到?

2020 1月至2021 2月有打3個月工
唔窄啦

樓上個cheap_lam 唔係咁講架
好多人係咁架
你覺得無係你唔識民間困難

19年辭左職之後冇乜搵， 純粹炒下散返下partime

你唔搵 咁係邊個問題

我們都是阿偉

咁佢又無講咩....
大把人炒下散 炒股day trade 過日晨

外國點樣派失業救濟金照抄，不過要還

計返條數
一個月先還1400
咁撚平
咪當成人版grant loan
爽皮
實借

社畜5年計劃

無錯，的確係高分

咁就唔係擔保啦
債仔還唔到係擔保還咖嘛

WFC, 有錢就閃

比人炒咗 仲要番去叫佢比番個證明我

字面睇就係申請個陣簽個聲明就得

你銀行月結單無出糧咪證明你係失業
現金糧唔計

我自僱又無供mpf都追唔到

有收入點借

失業人士可以點提供失業證明 ?

好明顯唔得你估政府有咁好死

散工係咪唔計,可唔可以宣誓當返過三個月之後又失業

失業中

多數做下樣叫做推過下政策
最終唔會有好多人申請到幾多錢
港府以前都玩過類似咁花樣嘅 “政績功程”
你有你申請
佢有佢唔批
但最後就將件事宣傳成為 “德政”
唔會再題及有幾多人受惠

年利率固定1厘
姐係幾多% 0.01?
利申15歲

1厘咪1% 年息
真係智商15歲

同學仔話好多Ching 會解答 係真架 好人

等咗呢張好久

想走數
警黑合作
叫巴基仔去英國收數

你有冇屋企人？朋友？ 代你還

慘......無。 走曬

咁借得過啦，等於0息wo
頭1年仲要淨還息
8萬蚊抄股票都搵唔到錢就抵死啦

唔借
你捐幾百億出來比佢地用啦

借8萬即係第一年還$800？
打後5年每月還幾多呀？

點解唔係 失業援助，你重有2萬億

唔還會點?

借黎做乜
問親戚親人借算啦

Pin呢個啦 心水清

呢個po既傻西真係發揮盲反既極致
正苦都係諗住俾多個option班失業撚解燃眉之急姐
驚班友屋企親戚朋友銀行都借唔到
大耳lom又驚高息
咪俾個低息貸款你地揀 頭一年仲要淨係還息
如果你覺得呢幾年都還唔到咪咪撚借囉
而家揸住支槍迫你借咩
五年都搵唔到野做咁直接申請老綜啦借乜鳩
見到班傻西真係笑撚死

失業援助只會鼓勵人失業
失業貸款係鼓勵失業既人搵野做

市民並非首次屌你老母

你要整證明出黎先借到
有收入都搞咁多野借八萬應該冇乜人會做

點解老綜就係派
失業就係借

無政府擔保直程唔撚借畀你啦
唔好話八萬
八千都借唔到

希望今次唔使自僱人士強積金戶口黎做證明

出面大把炒散
係你嫌遠嫌辛苦啫
搵fulltime又福利好係難

老老實實，份兼職因為疫情無左，有冇得申請

self employed都計
咪自己打份野囉
I go to work by bus
I am self employed but I have not had a freelance job in a past three months
so I want to apply for this scheme

見到好多on9仔
我都想派錢
我都想攞翻強積金入面有幾十個
但唔畀吖嘛
你地唔好咁自大啦
試下用劏房波同林鄭的角度睇
佢地做得好好喎係撚鳩你地方面

失業貸款係鼓勵失業既人依家唔好搵野做

但合資格人士必須於2020年1月至今年2月期間，曾受聘至少3個月，並於提交貸款申請時失業兩個月或以上。

俾著我依家搵到工我都唔返啦, 等多一個月申請埋貸款先

好想借
上年1月至6月失業，依家搵到野做冇得申請

依家辭職黎得切

補LINK

有mpf

如果唔還
罰5%爽到仆街

同你一樣，失業差唔多一年，條件符合可以借到8萬
本身搵緊工，依家都唔知返唔返好
佢估計4月可以申請，都唔確定係咪4月即有錢
唔通仲要等佢幾個月咩

預計最快4月,當佢5月,政府做野,6月有錢都偷笑

1月開始失業 4月有工返
咁係咪都有資格

唔係要你現在式失業，曾經失業唔計

自己辭職申唔申請得

應該得，佢淨係要你失業。唔理咩原因

bno 貸款

2020年1月至今年2月期間屌申請唔到

要等半年先批呀呀 上限仲要得八萬
你話等兩三毎月就話啫

我反而想知失業證明係啲咩點證明自己失業

外國，失業救濟金
香港，失業貸款

有冇ching知道而家辭職嚟唔嚟得切

反正而家份工得萬零蚊

隨便可以搵得得返嘅垃圾工

拎返個閪政府幾皮去爽吓先

全日制學生得唔得

就係唔知，申請詳情咩都仲未公佈，如果唔係我都想辭職拎左先

學生唔得啦，要有2020年2月至2021年1月期間三個月既返工證明，好似係

兼職wow
夠18歲
辭職的
做夠三個月上

中年果d都唔知點好 中年失業唔知仲搵唔搵到工 點還錢？

咁應該得

幾時先有得申請啊？

千萬唔好借完去英國

點解仲未有架
正常唔係應該3月尾公布詳情4月就有得申請咩

等買歐聯啊

佢話4月內有，4月30號都係4月

失業又點還錢？

失足幾年?
頭1年還息都得 1個月唔過$100
之後分5年還

不如叫政府退返以前交過嘅税仲好啦

即刻辭職拎舊錢去炒股

失足幾年唔得？

濕鳩正苦打手？收咗幾錢？

無話唔得 你咁撚廢 咪壞賬囉

我係納稅人 寧願D錢用係土生土長但因失業的人身上 出足全薪俾6個月

都好過用呢D濕鳩貸款 至少D錢好過俾支那蝗蟲 月月拎綜援 仲要嫌三嫌四

再廢 都廢唔過社區組織協會班仆街

幫濕鳩正苦講嘢 指鹿為馬 就唔撚廢?

半年先批... 唔係掛

諗住上去馬會轉個手

點知冇埋

政府真係幫到盡
推失業貸款 同時推 ibond
🤭

邊個指鹿為馬
我? 我指邊隻鹿做馬?
我講既全部都係事實姐
你要盲反你咪繼續
同埋我係講緊呢個政策 唔係講緊呢個政府 搞清楚

盲反呢個政策?
或者 人人有唔同看法

當呢個濕鳩正苦可以倒行逆施 明日大愚 鳩鐵 沙中線偷工減料

我唔會相信呢個正苦 如果我係盲反 咁我話你知 支共及港共正苦更賤更盲

你要撐政策? 對唔住 呢個正苦唔配,亦無資格去講政策

單係科興毒針 已令大部分人可以「盲反」

滿意?

我講緊呢個政策
你就講呢個政府
九唔搭八 唔係盲反係咩
從頭到尾我都唔係講緊政府點 笑jor
你要盲反係你既事 我對事不對人

用綜援還錢比政府

我只係將個政策細節講出黎
再配合現況分析 就變左幫政府講野
你要連續失業幾年我都吹你唔漲架
確實好多人都等緊呢8萬救命
雖然借錢比市民好撚on9 不過好過無咁解
還唔還到之後再算

借完 再 破產 再攞綜援

會唔會好似學生貸款咁，每年收手續費仲貴過息口

當呢個正苦失去認受性時

對我而言 所有政策一概否定

況且呢個失業貨款亦不是甚麼好嘢

點解失業的就貸款? 支那大食懶蝗蟲就月月拎綜援

不要扮客觀,為正苦護航

呢個論壇我見得太多

借到即刻揼入TSLA 5年後先開返ACC

你都識講on9

咁仲係盲反?

可以用黎買晒VOO

真係唔係掛? 半年先批? 餓死左喇

雖然借錢比市民好撚on9 不過好過無咁解

你自己講

我一路講政策
你直接乜都唔講就屌政府
唔係盲反?
我自己身邊好多人失業都唸住借呢8萬
供樓又好咩都好 好過借銀行財仔先

我話你盲反係你咩都唔分析直接就屌
感覺就好似理鳩得你今次做得好唔好 為屌而屌

政策垃圾到仆街

唔係半年先批
之前上網睇話即日申請有機會即日批 最多都係幾日內

我答你呢8萬係無撚用

你自己一面講政策on9 一面又話有用

我屌呢個政策 屌呢個政府 有咩問題?點解叫盲反

個正苦仆街 個政策on9

咁屌佢 有咩問題? 如果咁係盲反 OK fine 就當係 這是針對事 亦針對人

壞人/正苦 做 壞事/柒事 就係咁簡單

我去左做外賣仔吊命 又借唔借得

我答你

要失業的人借貨 就算佢點低息都於理不合

因為佢係懲罰緊一直無拎綜援的人 但係就獎勵緊由支那嚟的廢奶

這個就是分析 屌亦係呢個point

點呀 持平客觀 屌 咪又係5毛

借盡
借埋銀行
跟手老破

六十歲嘅人考慮咁做

四年後解決
可以攞mpf

黨安法夠話只係一小撮人 打針死咗夠話有賠償 仲有數之不盡的例子

誠信?呢個濕鳩正苦有? 信? 問吓瞓係沙嶺公墓入面D人信唔信?

如果我係制訂政策的人

我會批一個為期6 個月的貸款 不用息 不用還 但數額會較綜援多

因為呢D不同綜援 但到期後就要stop 如果要續就要由正苦安排臨時工作

點解唔做? 因為要用綜援養支那蝗蟲 溝淡土生土長港人 至於你地班土生土長的港人子弟 無工開?無飯開 求其借8萬俾你 當交咗差 就算

咁係好政策? 慳D啦

唔駛還其實仲叫唔叫貸款

你講得啱

我慶得滯

講錯咗

失業短期援助金但不要混埋綜援

呢個要嚴格審批 不能像綜援濫用

事實上綜援都應審批 只係呢個濕鳩正苦一定唔會做

劃時代既政策思維

事實上綜援都應嚴格審批 只係呢個濕鳩正苦一定唔會做

咁咪到時睇下要幾耐批囉
事實勝於雄辯

假設有人而家就黎交唔起租/樓貸
可以點做? 突然出呢個政策可以幫到唔少人解決燃眉之急
你派錢最多咪派一萬 可以做到d咩?
你要佢人人派8萬?

一次過借8萬?用完後點? 情況會有分別?

將8萬分6個月咁發 唔使還 邊個係呢一刻好D?

我無失業 納緊稅 最睇唔過眼D綜援大食懶 但失業無拎綜援的 水深火熱仲講借貸

濕鳩正苦講廢話

我想問香港8萬蚊做到D咩

而家D大食懶綜援

支那4人家庭 拎的錢 仲未計其他津貼 6個月計 一樣唔會少過8萬

去睇吓有幾多錢先講啦

但綜援無限期 仲乜鬼嘢都有津貼 學校上網課 連電腦都送埋 1毛子都唔使俾

知嘛?

唔得，人地政府話失業貸款，你有工返仲借比你？

物管，超市、IT,工程， 0影響仲可能賺多左既老闆，政府直接億億聲派錢

窮撚失業，借幾皮比你、要還架

請問綜援關今次失業貸款咩事?
you are fucking funny

呢個論壇你見得太多?你以為自己係邊個
政策一定有好有壞 我單論呢個政策only
呢個政策確實可以解決唔少人燃眉之急
你就係到大包圍 九唔答八

我從來都無話過呢個政策係好 唔好屈我
我一路只係講事實 一定會幫到唔少人
我一路都係講緊呢個政策點幫到人
你條友就跳出黎屌政府 1999

你覺得可以做到免費派8萬?
發撚緊夢? 免費派我唸全香港都會去攞
要還就係唔想人濫用 乜人都去申請仲得了

唉 真係好撚on9
一開始我都係解釋緊人地問失業點樣還錢only
個政策就係頭12個月都係還息 之後分5年還
我都只係解釋緊呢個政策點運作
就有人跳出黎屌政府
你屌還屌 關我咩事 我幾時有話呢個政府好
我同人解釋緊呢個政策點運作姐 關政府咩事
正常一個人都唔會失業失幾年啦
當你一年內搵到工咪可以分5年還囉 解決到而家燃眉之急
點都好過去借銀行財仔掛,同埋你而家失業 無財仔同銀行會借
如果你等錢生活或者有急用 就可以申請呢個貸款
起碼我覺得唔係一件壞事先
你自己唸下 當你失業 要錢生活 銀行/財仔都因為你無工作借唔到比你
咁你點算?如果問到朋友或者屋企人都唔會借呢筆錢啦
1%利息 仲可以退返比你 仲想點?
全香港人派錢?每人一萬?可以做到d咩?
講講下仲可以屈埋我撐政府 笑撚左

再講一次 8萬分6個月做失業援助 綜援月月派咪一樣 我何時有講過1次派8萬？

你自己閱讀障礙 唔好賴我

綜援咪係濫用囉 點解支那蝗又得?

會移民就借到盡啦

串人無分析 到我分析時你就無啦 點呀 綜援無濫用？ 綜援一樣個個月咁派 乜綜援要還㗎咩？

點解唔關事 福利政策全盤睇

呢個政策好？係你講咋 呢少至少仲有其他人屌緊呢個政策

拎綜援 大食懶支那蝗 月月拎 無期限 仲嫌三嫌四話唔夠使

失業者就要貸款 要還息 失業3年都搵唔到工的確有問題 咁點解綜援又無問題？

之前未有武漢肺炎 呢10多年 去天水圍睇吓 大把年紀只係中年的人 游手好閒唔做嘢 拎住綜援過日 佢地就無問題

我批嘅就係呢樣 失業嘅 頭6個月 8萬除6 每個月1萬3 唔使還 同一家3口拎綜援差唔多 6個後仲搵唔到工 再貸款都合理

你串我無分析 但我見到有5毛只為正苦護航 仲話好政策 慳d啦 仆街5毛

咁都有得嘈
明顯係少有嘅德政

頭一年還息
800蚊咋
你諗下假如你真係失業
你願意牛高馬大咁去拎綜援定借佢錢
假如你借緊銀行錢一年兩三厘
今次可以一野清哂佢

好處實在太多
我講壞嘅
就係借比大花筒同冇理財能力嘅人
一下有8皮喎
出年先還
一定有人頭一個月就fing 左半

德政?

真係多打手護航

拎綜援無期限 失業者拎8 萬貸款要還

咁係德政？

一係真心膠 一係五毛

留名等睇呢項「德政」點樣失敗

政府帶頭建議走投無路既人士先洗未來錢
呢班人連未來都俾政府剝奪

到時上面護航的五毛 我一定逐位鞭屍

有人話好呀 「德政」呀

移民走人前借爆佢
港支資助香港人移民 原來係支joke

咁點解我唔咬老綜？？？

綜緩is designed for 支那蝗

咁係唔係要取消綜援先可以推其他政策
咁我會講取消每日150
問題係你用腦諗下都知冇可能
150億夠19萬人借
冇咩需要嘅人都唔會申請

仲有失業就要派錢?
會出好多其他問題
開緊間公司 炒哂d 人
等佢地拎錢
背後現金出糧
開空殼公司請自己人
仲有失業嘅一樣好多係假失業
好可能佢有其他收入
成件事點查
大把漏洞

比你推政策就死撚得啦
德唔德政就係同一向政苦推出嘅野比較姐
一向零分
今次有3分我都已經話佢係德政

150億上限
按照政苦一向做野嘅成本
應該係10億左右
包括行政費同利息
你用10億可以幫到20萬人到一個咩地步

你講派錢
之係派果千鳩幾億保就業
食屎啦
大把人毛都拎唔到條
地盤佬反而拎幾次
我舅父都拎成兩皮
佢有閪失業咩
本身呢行都係一時返得多一時返得少
平均一個月3萬

咁更證明福利政策失當

仲有的士佬 唔只地盤佬 有好多....

你估佢地無其他福利拎緊？

我就知唔少啦 屋企大把錢 一樣可以有辦法當低收入家庭

呢樣野一向嫁啦
講到最近先係咁
問題同今次失業貸款冇衝突

會唔會計落TU

行政費係貨款額0.5%即係7千5百萬咋wor

1%利息呢d 呢
150億 1%一年都1.5億
可況 1%借錢跟本係蝕

如果政府擔保曬對銀行又未必係蝕既，依家個市場資金成本咁低

銀行有咩可能唔賺錢先
佢都講明準時還錢唔計息
呢到起碼蝕1%
仲有以後會加息
呢單野10億成本走唔甩
我老西都借
借嚟買返新一期ibond
3年都賺6%

失業先借到

其實去民政處宣誓無收入就得，一定借啦，無本生利

已經幾年冇做野

無話衝唔衝突 只係有人串我對事不對人

我好憎支共港共正苦 事實

我批評8萬蚊貨貸款政策垃圾 亦係事實
我對事 亦對人
就係咁多

呢個8萬貸款 只係求求期推出嚟當敷衍你班港人 「德政」？想得太多了

班失業者係因仆街正苦搞到失業

隊完你一刀的兇手 再俾塊膠布你 講明：嗱 要還㗎

居然仲有人認為係「德政」

唔係五毛維穩？

解答下人點借都俾人屈毛，笑撚到仆街
你覺得個政策垃圾係一回事
但係真係有人會有需要會想借架嘛
咁而家係咪借咗都會變成五毛？
定係要一路借一路屌先至係自己友？

幾時開始借，等得黎餓死

失業嘅人會借嚟買I bond 咁叫有需要

既然失業 求生仲有錢借ibond 原來所謂德政就係自己賺錢

買濕鳩正苦買ibond

屌

啱 攞政府錢移民 爽呀

我都唔想覆條傻鳩

死人都咪撚借

陣間柒餓又玩社會積分

所有借錢嘅人都會倒扣

咁就連飛機都冇得上

咁大嘅陰謀點解冇人講

屌正虎 有理由咁屌政策 都係盲反

咁無理據 屌返我個d點解唔係五毛？

又用呢招 只係識用粗口字 我都識 唔只你

無必要 借嚟做乜 借嚟買ibond 咁都算德政？

無理據反駁呢點就串批評者盲反 傻鳩？

有必要 救命嘅 仲借多筆？

幾時先有得借？

支科興毒針都一樣邏輯

支針垃圾係人都知

但一樣有人認為要打針

無論點講都不能否定垃圾政策

所以我屌8萬貸款 亦屌科興毒針

應該大把壞帳, 8萬買GME翻兩翻

酒吧業 咪証明到
777要佢地失業

屌你
你個人好on9
我借嚟買ibond 係套利
你最多只可以講我借左搞到其他有需要嘅人借唔到錢
但係唔代表呢個措施有問題

我話呢樣係呢兩年嚟政苦數一數二嘅德政係因為佢幫到失業嘅人
而你嘅立場就係呢樣野幫唔到人
要派8萬先叫幫到人

我屌你啦
呢個政苦可以派到比真正需要嘅人?
你自己都識講綜援派比蝗蟲啦

冇錢仲叫人借錢呢樣野堅好笑
梗係冇錢先要借
借完起碼交到租
要餓死都起碼一年後
冇得借就即死
咁都可以講到個政策有問題

美國果邊做法先係有問題
一年嚟都唔知派左幾多錢
d 錢印出嚟
根本就冇諗過還
又一次打劫冇資產嘅人

咁你係有需要？如果無需要 咁呢個政策仲唔係有問題？咁屌又有咩問題？

我唔同你 我無需要 唔會借 亦借唔到 我只講我看法 其他人點睇 I don't care

我只講我睇法 shit government shit policy

that's my point

如果咁係某d人/五毛眼中係盲返 ok

It's my pleasure

盲反

又證明你係為反而反嘅on9

之前派6千派1萬
誠哥夠可以拎
一樣派中好多千萬富翁
咁就代表有問題咩
可以做資產審查嫁
成本呢?

做一個措施要諗嘅野係點樣可以快d 落實幫到最多嘅人
之後就諗萬一有漏洞嘅後果

今次比我呢類人/的士佬/地盤佬拎左又點
十份一人好未
幫到15萬人都
行政費利息只係十億左右

之前搞一鑊補就業都千鳩幾億
結果有幾多錢去左財團
開空殼公司 請自己人
一個商業登記又送幾萬
真係笑撚左

唔怪得咁撚多貸款廣告

咁破產囉
每個月還千幾蚊你pt都還得起啦下話

為反而反？

有切身利益而撐？

我就無conflict of interest

識用筆錢果啲 根本免費
用黎收息又好 定期又好
點都有賺

失業証明即係咩

有收入點借？ 失業人士先借到啊
有收入都唔借你果8萬啦

炒股基金

你好撚on9阿
我有得拎綜援公屋我都去拎
你都唔撚化嘅
你交果d 稅一部份都落左蝗蟲到
有得拎唔拎就on9啦

但係以上嘅野同我支持呢個措施冇關
單純真係幫到人
你可以繼續你嘅論點

我同意你前面說法 d稅落了蝗蟲度 有得拎要拎返 但我無資格 拎到我實去

我呢樣係同你一樣

半澤套野講過
銀行借錢係幫人, 唔借錢一樣係幫人

唔計話保就業派哂D錢去廢既野到
出失業貸款最大問題係佢一還唔到錢點算
佢一還唔到錢, 就會變左bad debt
數量少由自可, 數量一大咁點?隨時玩爆成個金融系統
而數量少時政府又追唔追好?

失業貸款政府不嬲有做開
就係學資處
年年都講D人讀完U還唔起LOAN
還款年期一年比一年長
政府一落力追數, 就行政成本大增
唔落力追, 就話9知你

咁成年事係好事定壞事?

你不如望下學資處個問題再講

都已經四月份 有冇話幾時開放申請 立法會係咪通過呢個計劃

好啦問題黎啦
用得呢個plan 既人
理財能力會有幾好?

如果理財能力好既, 一係果8萬蚊幫唔到好多
二係就會拎哂筆錢去買股票

咁到底筆錢係失業貸款, 定係借錢比人炒股票?

你又唔睇字嘅申請完半年後啊

開放申請 想問係幾時開始

連登仔唔係50k?
失業貸款都推到22頁
咁撚多loser

咁有好多手停口停嘅
失業率7%喎
比大花筒拎左去洗都好
一樣係刺激經濟
炒股投資投機呢d 野好難被免
反正同現金有關嘅都有機會流入股市

首先我都幾肯定如果港共出一定會畀人屌撚到仆街先

Cctoy

你就點了重點

單係呢度論壇已有唔少學生拎筆loan去炒

你完全講中我諗法

8萬蚊唔多 要借到咁即山窮水盡 咁要幫就唔係用貸款

有能力借 去炒 應去銀行

呢筆8萬蚊貸款 要屌就係呢個point

我夠膽講 呢d問題好快見到

我就係咁講 俾人屌亦係咁

你借錢掟哂去939 收息都有賺

鬼唔知咩
有失業證明先得架

係鬼
你由頭到尾都話蝗蟲拎綜援
你話要拎150億派出嚟唔洗還
益蝗蟲不如唔派比失業嘅人
我多謝你都嚟唔切啦
唔好話八萬
我一萬都要

第二我同你分析件事
宜家個廢物政苦只係拎10億8億行政費就做到150億嘅效果
呢到係15倍

咩叫山窮水盡唔應該係借而係派
家陣你失業咋
唔係斷手斷腳

你不如問清楚係出失業救濟比人屌定失業貸款比人屌

派錢比我好阿
我都覺得自己on9反對人派錢比我都有

好 既然咁講 就當只有該位巴打講 但我一直屌緊呢筆貸款 係有人屌我盲反 現在其他人都相同屌緊 又係盲反？

咁個原意真係幫d 冇左份工嘅人
邊有人為左低息8萬貸款專登辭職先

我贊成失業短期金 6個月 總數8萬 唔贊成8萬貸款

咁你咪講下屌呢筆錢嘅立場
有咩方法做得更好

我一開始都講左缺點
你當睇唔到?

你無需要 但你如無做嘢 要無恥去拎 而家綜援已係咁

如果本身人工唔高
得皮幾兩皮
拎完筆錢再即搵工真係諗得過

點樣避免派到唔應該派嘅人?

公布到派起碼半年到1年
我會炒人再現金出糧
同員工4:6分

點樣唔會變成養懶人?
我一個月得一萬
8萬等於8個月
我唔做野轉出現金
做外賣仔

派錢比借錢好嘅地方係邊?
到時就唔係20萬人
起碼200萬人入飛申請
失業咋
我屋企都3個人冇返工
你理得我冇返工點生存
你點分我有需要冇需要
行政成本?

你真係天真到一個點

綜援一個月先3幾千
係你自己放大到一個月一萬幾

無恥
學你咁派
唔拎果個就on9啦
香港得3百幾萬勞動人口咋
起碼2百萬人冇野做或者做緊野但政苦唔知
有一百萬人出嚟拎都800億
你當納稅人on9?

如果8萬免息貸款都咁
學樓上話要派8萬果個你點諗?

成件事根本就係一個笑話

跟風仔仲衰過五毛

五毛講CCTOY 跟住講
正傻鳩

所以我拎左學資處做例子

借錢係先使未來錢
學資處借錢，係因為個借錢人會增值，收入會多左
咩人保證到比大家知日後借錢既人係有錢還？
個經濟復完週期要幾長？
而日後又搵返既收入仲要cover到呢8萬去還

而負擔到既人，意味住本身個人本來有咁上下收入
咁佢仲應唔應該借？
而負擔唔到既人，佢還唔起時又點？多既就大量 bad debt, 少既又追唔追？

8萬 可以供到幾耐樓？當供10000一個月 借80000俾佢 唔食都只頂到8個月

一個供得起兩三萬樓嘅 會唔會連8萬都無？

呢筆貸款 結果就只會淪為短線炒股金

搵筆一萬幾千一個月 8萬蚊貸款 呢d人就算再搵返工都唔慌會有多錢剩 因為的確唔多 如果佢唔係拎開綜援 6個月為限 反正佢走去拎綜援 一家幾口都差唔多 但用失業短期金 佢明知6個月 咁拎得嘅人就要勤力搵工 唔係好似綜援咁 無限期只養懶人

正虎亂派錢 事實 去年學校派 3500 今年2500 仲有各種津貼 連平板電腦都送埋俾拎緊綜援的 你估佢派得少 呢d派得仲冤枉 係你唔知咋 不過只係派俾支那新移民為主 土生土長港人 話之你之前無拎過綜援 年年納稅 仲之失業 就貸款 我話你知 真正餐搵餐食 負責任嘅人 係唔會借嘅 因為借就要還 佢地係會驚還唔到錢

我出身基層 𡃁仔時老豆老母係從來唔會諗借錢嘅 就係咁解

所以真正會借嘅係咩人 自己諗 我屌正虎 係真 但呢個政策有問題 我屌亦係真 唔好以為一句盲反你就有理

一家三口呢？

On撚99

所以就話大大個學資處既失敗樣板係到

咁失敗仲要去做

你講得啱 咁梗要證明 就算有貸款 貪心懶人一樣只會揀綜援 因為一無限期 二唔使還

一堆綜援 蝻亞撚 一定借爆 唔撚還

學資處貨款係笑話 咁8萬貸款結果一樣

如果用失業金形式發放等如派錢 咁綜援其實一樣 只係用咩名目發放

你嘅講法係綜援系統下一樣可以發生

所以我先講成個福利制度有問題 要全盤看就係咁解

天水圍大把人成家唔做嘢 拎綜援 你講嘅已發生緊

未發生嘅野你講咩
第一借嘅人唔同
冇得直接比較
第二今次同銀行搞
冇咩正常人想差人錢嘅

學資處本身係還款率係9成6
上年先變成8成8
有幾好笑?

同緬甸政府鬥仆街

失業貸款單係咁吹 已有咁多問題 失業金唔使還唔好 事實 但而家嘅失業貸款亦一定唔係咩德政

唔使等發生都可預見

唔還唔通好似大耳窿咁上門淋紅油咩預咗送錢比人洗

咁咩都唔好做啦好冇?

你自己都話一樣野本身有問題
本身綜援行左廿年有哂制度都有問題嘅時候
仲要跟呢個機制再派錢?

綜援唔係一人派一萬一個月
同你而家冇野做就袋萬幾
咁都可以講成同一樣野
仲要講到冇問題

有得借一定借,連登仔睇到果8萬蚊天咁大,8萬蚊有心儲,好撚快搞掂啦
定係你諗住借完之後繼續之前咁飲飲食食,搵到工都唔打算儲返d黎還債?

交左咁多年稅老西都借，跟手轉頭去英國

咁同失業貸款呢個措施有關?

你返去正題未?
點樣可以用10億幫到足夠多嘅人未?

屌
你宜家講唔贏就鬥爛?
多問題你講姐
10億8億行政費用槓桿到150億出嚟
點都好過只接過比錢老闆出糧好下話

呢個政苦咁垃圾
你仲要求佢可以做到咩好戲比你睇?
保就業d 財團袋左幾多錢

邊到申請？？

香港人好多都講信用
仲有今次係同銀行搞
應該入tu 嫁

償還比率較上學年低
學資處指，連續拖欠償還六個月或以上分期還款的個案，會被視為拖欠還款個案，二○一九/二○學年截至一月三十一日共一萬零七百五十二宗，涉款高達約一億五千二百萬元，高於上學年全年累計的一萬零二百八十二宗，涉及金額約是一億四千九百萬元。已償還貸款比率方面，本學年僅得百分之八十八點四二，低於上學年的百分之九十六點八七。五個大專學生貸款計劃中，「擴展的免入息審查貸款計劃」涉及的拖欠金額最多，今個學年暫時被拖欠六千三百五十三萬元，涉及五千零八宗個案，償還貸款比率同樣最低，只有百分之八十四點二八。
五個大專學生貸款計劃的拖欠個案近年有所下跌，據了解，二○一四/一五學年至二○一八/一九學年間，拖欠還款個案由一萬二千三百八十宗，逐年減少至一萬零二百八十二宗，累計跌一成七，拖欠總額由約二億元，累計跌二成六至不足一億五千萬元。

二十幾萬uid話我五毛 哈
慢慢吠啦 人講a你鳩走去講b 曬鳩我時間
笑撚死 汪汪汪 慢慢吠

其實唔還應該可以用mpf 對沖尼避免壞帳

屌正虎 屌垃圾政策就盲反

呢項失業貸款 係唔係垃圾 好快睇到 濫用嚟炒股 真正需要就俾人拒諸門外 咪睇吓我嘅講法有無錯囉

到時就知係我吠 定係盲撐正虎的吠

我唔係AO 我無本事制訂福利政策 但我從一個普通巿民角度講

就算6個月失業金唔使還 一樣唔好 因為有一個失敗養懶人的綜援制度係背後 懶人 貪心嘅人 就算你提供借貸 佢唔想還 一樣可借

失敗養懶人的綜援係度 就算唔設失業金亦唔等如錢可以用得其所

只係用唔同名義發

由一開始 所謂保就業 就已經知道呢個濕鳩正苦只係輸送利益 真心要幫 學英國咁 政府出80%人工 但只係容許支薪用

成個政策要全盤睇 不能單看失業貨款就話德政 呢個正虎求期敷衍 呢項政策可以由我預見到有咩問題 佢地會諗唔到？當然唔係 只係做門面功夫塞住人把口

唔認同 幾時咁就係盲反？獨裁正苦最怕人反對

況且我和其他人已提點解反對看法 但睇嚟盲撐嘅人就無啦

自己揸車、幫人補習
發撚到

失業貸款有幾好？一個打萬零蚊工養成家嘅人 肯唔拎綜援 自食其力 真係山窮水盡到咁時 借8萬蚊 幫到幾多？

佢借完 仲要還 一個唔好彩 繼續搵唔到工 不如叫佢索性拎綜援好過

支那蝗嚟到香港 就係抱住呢個心態 食窮香港 佢地借唔借？借到梗借 仲唔會還添 但我估計政策應唔會俾拎綜援嘅借埋一份

好啦 有能力借 又還到嘅 8萬蚊算咩 結果一係唔借 一係借嚟炒股 呢d人 會還嘅 因為佢破產機會成本高 但呢筆錢 又唔係幫到真係有需要嘅人

賺1萬幾千的 養成家 先講借唔借到 去銀行借呢筆 銀行用商業原則審批 借唔借到唔知 就算借到 捉襟見肘嘅人將來要還8萬 真係咁易？d拎緊綜援的大食懶就真係笑緊呢d老實人啦

結果只會係無需要嘅人借到 炒股投機賺到還錢 輸咗都大部分還錢 但真正有需要借咗還唔到 仲連信貸記錄都花埋

呢樣正正係某位巴打講 銀行借錢幫人 唔借亦幫人嘅相反

借咗俾佢害咗佢

我有講過保就業好？值頭仆街啦

真係？信用卡貸款都係？

我講哂失業貸款問題睇法 要繼續撐正苦的隨便

我而家就詳盡分析咗我睇法 我如果係盲反正苦 點解可以講到我嘅看法 我講得出 無論你認唔認同 單係盲反已唔成立

我反駁你一樣你就揾另一樣野講
同d 五毛狗差唔多

你話係咪係

隨便你

我無份 亦無資格借 我條氣亦唔順

你可以有你撐貸款睇法 我只係屌正苦 屌shit policy

話我盲反就盲反

我之前屌檢測 用口水拎人DNA 一樣有人都係咁串鳩我

但結果證明係我啱

回埋你呢句

無抵押貨款 壞賬率高係正常

香港人比洋人係好D 所以英美銀行唔興用credit card 佢地多數用debit card 就係咁解

信用卡貸款 學生貨款 仲有現在講緊的80000蚊貨款一樣

學生貨款點解唔會由銀行做? 因為呢D唔可以用商形式運作
學資處借俾大學生 係因為以前大學學位少 讀完D人搵到工 亦無人想信貸記錄花 所以壞賬率低

但今日入到大學D人多 良莠不齊 借錢炒股有 買名牌袋又有 所以走數亦越來越多

至於正題的失業貨款 先搞清目的係咩

如果係因為失業者無收入要開飯而借 咁由一開始用銀行商業形侙去借已諗錯 福利又點可能用商業形式去營運?

一個真正原因為開飯 或無工開無錢供樓的人 去借正苦的8萬蚊 如果佢一向只搵得萬零蚊 仲要養成家 佢真係可以幾年內還返呢筆錢?

用借貸方式去幫呢D人,真係幫緊佢? 定係只做門面功夫 敷衍吓社會就算?

供緊樓D人 反而未必無8萬蚊 將層樓加按 都套到8萬出嚟

所以最終還唔到錢的人 會係咩人 一係唔負責任 亂借又唔介意自己信貨記錄 一係真係搞唔掂而真正窮人

講就講完

話我盲反無所謂 咪睇吓我有無講錯囉 我留名 一年後睇吓點

屌你老尾
你亂屈鳩人五毛唔好笑嘅
吔屎啦你

阿偉在嗎？

你正面回應下你所果d 廢話?
每人派8萬

不如抽10萬人好唔好?
100萬人申請
隨機抽

無野做成年，之前仲要係炒散，有無得借？

人地話去宣誓就得
我冇fact check 過

deadline 幾時？
我有張工人證 但冇做過地盤工 想借

我正面又問返你

如果D人唔係申請失業金 而係走去申請綜援 咁又有咩分別?

結果是一樣 現在情況就係咁 一個唔係失緊業的人 唔會特登辭工走去申請呢筆失業援助金

而現在拎緊綜援的人 佢無必要申請

只有真正山窮水盡 又無拎開綜援的人 就會

你講每人派8萬

OK 咁綜援用家庭做單位 一家5 到6 口 支那嚟 有大有細 拎緊綜援 條數計6個月 其實都係一樣派緊8萬 只係你唔覺派緊 現在的綜援審查 有資產在外地 無固定受薪記錄 一樣可以呃到錢

如果失業金要申請 就要提供過往最近6個月人工記錄 仲要俾埋資產審查 有樓供緊的人可接受(能買樓的人,交印花稅都唔只8萬,呢D人相信唔多,真係山窮水盡先要申請失業援助金) 呢個係我建議
有工做的人不會突然辭工去拎呢筆錢 因為6個月後點 辭了工後未必會搵得返
人工高過呢個數亦唔會
無記錄的人 即係從無工作 咁失業情況亦唔成立 能提供6個月銀行記錄 又或糧單 資產無超標(hold 幾百萬股票亦無理由批俾佢) 呢D審查並無困難 正苦的學生資助就係咁運作 當然未必無漏網之魚 現在香港都未有出現700萬人減300萬勞動人口 餘下400萬人全拎綜援 咁點解你認為一用失業金就會400萬人申請?

呃錢懶人都只會打綜援制度主意 用失業貸款 仲要收息 呢D根本就唔係真正幫失業者的方法 門面功夫結果只會令真正有需要的人欠多一筆債

我的看法係 大食懶唔會理你係綜援定失業金 總之有著數就會拎盡
呢樣就要制度上大改 但呢個濕鳩正苦唔會 因為佢係刻意溝淡土生土長港人 綜援係designed for 支那蝗蟲

用失業金去派 只係將本來會用係綜援D錢改為用失業金之名去發放 但失業金只有6 個月 數額亦可以調低 但綜援就唔係 一家越生得多 就會越多 呢D無得搞 只能從整個福利政策去做大手術 呢一樣 正正回應咗綜援就派支那人 而失業貸款只係拎嚟敷衍一直工作但從拎綜援的港人

個社會唔會突然多幾十萬申請失業金 因為要拎D人一早已拎哂綜援

用失業金原因 係限定一個時間 金額可調低 但一定要最後逼返佢地去巿場工作

現在的綜援制度 無期限 根本已變成一個只養支那蝗 求其作個理由就無限期去拎

用失業金名義 就係要區分和拎綜援不同的分別

一句弱勢社群 就大Q哂 我仲記得當年南亞大海嘯 個對拎綜援的夫婦去泰國渡假

但對個D因失業而要援助的 就叫佢地去申請貸款 正苦呢個做法 只會令真正勤力工作的人俾班大食懶蝗蟲恥笑

我從來無講過失業金係好 但叫真係水深火熱的人去借貸 有常識的人都會認為於理不合

一時失業就叫佢去借錢?長期大食懶就月月拎錢?

呢個政策你真心認為合理? 所以點解我一直認為整個福利制度有問題 亦不能只單從失業貸款片面去睇問題 所以,整個福利制度同人口政策一定要大改

不斷輸入支那蝗 就算地底有石油都搞唔掂 而佢地一落嚟就派綜援 只會拖死香港 但上述人口問題正苦唔會搞 因為淋病就係奉上面指示 要用支那殖民方式溝淡土生土長港人 呢D招數新疆 西藏就係做緊

我好早已睇穿整個失業貸款出嚟 由始至終呢個濕鳩正苦根本只係想塞住社會把口 扮做嘢 根本動機就唔係有心幫失業者

本來唔想再討論 但既然有人擺陣叫陣 今晚就講多兩句總結

失業人士真正有需要,竟然叫佢去借錢 但長期大食懶則月月派綜援 咁真係無問題? 整個討論只聚焦失業貸款就得? 一個小小貸款就吹到係德政? 成個福利人口政策的核心問題唔理 只聚焦係借80000蚊? 如果咁係德政 請如我不能苟同

了解正苦政策 記住唔好睇佢講咩嘢 係要睇佢做D嘢背後有何盤算 就等如佢行限聚令 目的不在防疫 而在壓民權 再加埋全盤咁睇

我一早已唔認為呢筆貨款係真係幫人 正如限聚令一樣 睇表面就會俾呢個濕鳩正苦呃 實質佢地而只係諗住扮做左嘢 居然仲有人話德政?諗清楚先講啦

正苦做事 所做政策 永遠只係門面 呢樣我肯定清楚過你 原因就無謂講啦

未公佈詳情，淨係話4月內

如果打算移民離開決心唔返嚟， 話知個tu爛啦

我亂屈鳩人？你有睇過貼？我屈佢？佢自己話自己護士 但連咁基本嘅嘢都唔知？

幾時先有得借，就黎洗晒份積蓄

希望可以宣誓就得
無失業證明

假期都完咗啦，波叔做野未架
真係救命錢，就快頂唔住

我都等緊幾時出呀到底

4月中喇
仲未有得申請

申請完仲要等半年wo,

叫諗呢個屎坑橋嗰條友失業成年再玩下借錢就知自己嘅德政幾有用